\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{array}

\begin{document}
	
	\section*{Énigme}
	
	\textbf{Source : tangente 178, sept-oct 2017}
	
	Deux lettres différentes remplacent toujours deux chiffres différents, deux chiffres différents sont toujours remplacés par deux lettres différentes et l'écriture d'aucun nombre ne commence par un 0 :
	
	\[
	\begin{array}{cccccccc}
		& & E & C & R & A & N & S \\
		+ & & & F & I & L & M & S \\
		\hline
		&& C & I & N & E & M & A \\
	\end{array}
	\]
	
	Trouver la valeur de CINEMA sachant que ALAIN = 20219.
	
	\section*{Solution}
	
	Sachant que ALAIN = 20219, alors A = 2, L = 0, I = 1 et N = 9 donc on a :
	
	Pour que S+S soit une somme qui finisse par 2, il faut que S soit égal à 1 (impossible car I est déjà 1) ou à 6. Donc S = 6.\\
	Dans la colonne donnant E, on a la retenue de la somme 9+1+M, donc on a 2+0+1=E donc E=3
	
	D'où les valeurs déjà déterminées :
	
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
			\hline
			0 & 1 & 2 & 3 & 4 & 5 & 6 & 7 & 8 & 9 \\
			\hline
			L & I & A & E & & M & S & & R & N \\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	
	Or R+1=N donc R=8. \\
	Puis C+F=11 (on ne peut avoir C+F=1) et avec la retenue, E+1=C donc C=4. Ainsi F=7.\\ Il reste M=5.\\ Ainsi CINEMA=419352.
	
\end{document}
